香港恆隆集團主席陳啓宗：香港問題的根源是政治還是民生？

對家文宣, 睇下d大商家點樣繼續捉鬼, 中共點樣繼續誤判香港形勢

總結:
1. 香港人係無國家意識, 係源於歷史問題, 英國人一唔想香港人有一個國民意識, 因為當時雙十同67暴動都搞到香港好麻煩, 英國人又唔想香港人自覺係大英既一部份, 所以去到67後搞左香港節就係香港本土化同建構香港人身份既開端, 而家香港人開始有自己既國族認同, 就搞出左獨立主義, 中共愈推佢既自己既國族主義就會更加令香港人遠離佢

2. 香港人DNA就係反共, 係中共戰後搞一大堆社會運動後d人為左逃避共產黨就走難來香港, 呢樣野入左血, 留得係中国就係接受左中共呢d思想既人

3. 住屋問題唔係地產商問題, 係曾蔭權既權貴包庇唔賣地既後果

4. 除左曾蔭權, 個個特首都係好人

5. 香港教材係泛民寫既(in which 係教育局同親中書商跟syllabus寫既), 話教育好有問題

6. 中共無一早做統戰, 自視過高, 應該要搞好上海同深圳

7. 香港後生仔由有錢變無錢, 自大變自卑

8. 全部特首都係商人同公務員background出身,全部都唔識玩政治, 中共仲覺得民建聯班人好做到野, 結果全部都係政治廢物

大家唔好只留係自己既同溫層, 雖然對家講既野未必岩聽, 但一定要知道對家諗緊乜野, 先可以有效反制對家統戰

光復香港
時代革命

政治同民生唔係二元對立，兩者既問題係可以並存，單單想透過改善其中一樣而解決問題係天方夜談

佢係唔想承認係政治有問題

事實係政治導致左民生問題, 係香港問題但跟本唔想去解決問題, 所以永遠唔會解決到問題

點解誤判咪因為上面d柒頭囉
中聯辦都齊齊炒樓 就知早日會走到呢一步

就係政治上養咗班無能建制派，先搞到好多民生問題不解決，所以雙普選好重要

陳啓宗ON9仔黎 唔使理

以前係見到人才去收買，而家係聽話就上位，所以唔會有人才

俾on9仔管就係你問題囉

人地美藉

佢管你咩？
佢呢d只係代表幕後玩家發聲既單細胞生物而已

睇呢d物體睇得咁高

外國勢力介入中国內政

美籍陳啓宗咩國家意識？

剪美國passport未

中共係唔想香港人太關心政治
投票都唔可以政治化
立法會都唔可以講政治

全部傾民生最好
一國兩制
民生由你，政治由我

//香港後生仔由有錢變無錢, 自大變自卑//

其實錯唔哂
十幾年前fg 14k，而家fg 都係14k，但係物價升左幾倍
以前去鄰國可以做大爺，而家俾人笑港燦

但係呢件事既根本問題一定係支那炒高左香港物價

英國佬埋炸彈

Lee返話如果頭幾年講 我就信你未掌握香港 喂 廿幾年 如果你未掌握到個脈搏 就係你問題啦

你估而家班學生會去大陸叫雞咩關條Q事

其實你估大陸唔想發展深圳上海咩，問題係啲鬼佬唔信啊嘛，其實啲有錢佬都仲未睇透，以為以前宜家在大陸的行商環境同自己以前在香港的無分別，但其實就完全兩回事。

六月前幾多後生爭住去鄰國食元素表

睇下點比較啦
大陸同大陸比係進步
但香港同大陸比，就差好遠，仲要而家港共搞成咁，返去大陸同送死送錢冇分別

咁理性啲講，大陸宜家嘅發展都唔可以同以前比嘅，此消彼長係必然噶拉。不過佢講撚錯，自大到自卑係啲廢佬姐，新生代撚有自大過啊，香港97回歸後越來越廢啦都。

對家個範圍好大
陳啟宗唔係一般藍絲撕紙狗
佢代表既係早年在香港房地產發達，之後北上發展既一群
(所以佢會建議發展上海深圳，因為佢在香港已無咩項目)

其實大陸洗咁多錢，幾十年黎養呢班註米大蟲都係聽返呢d垃圾說話，比著舊時既社會做做唔到野既官員可能已經打左把或斬立決處理。

其實搞掂房屋醫療同150已經可以消散7成抗爭人口

呢d咁嘅人正正就係中共對港真正嘅諮詢機構之一

佢地會左右中共對港政策，唔係林鄭會影響到

第一點講得冇錯，港英政府幫香港人建立身份認同

要將佢放入美國制裁名單

講得岩，公務員係唔適合從政，曾蔭權算係少數特例

佢自悲咋？早十零廿年恆隆係上海可以起地標恆隆廣場

今日佢有資格嗎？今日威既恆就恆，不過係恆大

董建華，689同林鄭同一個馬房出來

結果4任特首呢三個都好垃圾

曾蔭權唔埋佢地堆就政治清算

起多兩條豆腐渣公路以為進步
冇腦蓝尸buy 但鬼佬不信

政治係達致民生嘅方法
方法唔好 出嚟嘅結果自然有問題

其實第1,8 都認同，不過呢d 都係阿媽係女人嘅嘢嚟， 第2 點其實文革鬥地主時期留得喺上面嘅人未必係接受，有好多都係走唔到被迫留喺嗰邊

四個特首 四舊屎
邊段時間最少人去七一
曾蔭權爵士年代
ps唔係吹奏曾爵士 只係呢個事實嚟

引用官方説法：美國人請不要說三道四

總結：佢想689復出

嚴正警告美國中陳啟宗切勿粗暴干涉別國內政

外國勢力美國人陳啟宗對香港內部事務說三道四

唔知陳生佢唱o say can you see
定係唱支那匪歌呢?

唔關事

係一人核心

修例硬去係因為背後係全中國最既大大台

聽一聽前幾日城寨細良講外媒爆中紀委係送中主謀，然後再睇林鄭上京有政法委坐係度就知。

正如毛時代既三年大饑荒，唔通錢學森唔知一畂田種到幾多野食咩？

咪又係要吹捧糧產萬斤

係鬼國邊有所謂諮詢機構架

政治不好，講乜野民生？

啲on9廢中成日各打50大板就以為自己諗野有深度
咁撚叻你去做特首囉

恒隆大部份生意係中國 講經咩

曾蔭權其實點解要咁做

屋問題佢係最大原因

舊料

第8點冇得唔同意。

大美國意識

呢個ON9仔成日想上位做新四大家族,但次次都買錯邊.之前俾689水,而家就俾中共水.

嘩 你睇下條友個春袋 比支共夾住左呀

唔該你地唸清楚先學人講獨立

二世祖笑人無錢，巧威威呀

其實保皇黨班垃圾真係無腦 垃圾

廢到連蛇齋餅糭都唔搞唔好

香港俾人玩欽點玩左廿年有多，民生搞成咩樣有目共睹
就係忍撚夠所以要雙普選了

你方死有錢唔會叫雞咩
以前未開民智 個個吹奏支那餐廳啦
飲飲食食有錢既話咪叫埋雞 可惜冇

唔認同 係呢班人廢既

大把文人有遠見有學識

係都唔用 有咩計

唔貼地 好難明白一般人想法

恒隆

陳啟宗美藉
賣國求榮？

原來恒隆係香港仲有商場

印刷行
都爹利街一號
樂成行
渣打銀行大廈
恒隆中心
Fashion Walk
康怡廣場
山頂廣場
雅蘭中心
家樂坊
荷李活商業中心
格蘭中心
淘大商場

民生做唔好，啲人想你落台，你又唔落，最後都會變成民主問題

支那狗「噶」

問題係而加走到最前反抗既好多都係97後岀世
係班賣港賊不停loop要不是支那關照既環境成長
可以有幾自大？

Z

根本係想用民生兩個字黎叫大家乖乖做港豬
因為一醒覺係政治問題就會反佢

唔係自大到自卑, 係以前香港有錢強勢, 中國無辦法輸出文化同經濟入侵, 係中國眼中香港係"自大". 到今時今日, 中國有錢強勢, 恃強凌弱輸出党文化同經濟入侵, 有一堆香港人本能反抗, 就係"自卑", 呢種觀點正正係中國人既觀點. 倒帶幾十年前, 香港人普遍有錢過中國人, 就算係趾高氣揚到睇中國人唔起, 都會尊重河水不犯井水, what about now?

講到底, 所有問題都係源於中國文化夾硬塞落香港, 水土不服, 佢不願承認係自己問題, 唯有屌鳩我地有問題

得8係真

BTW美國人干涉中国內政？

我懶所以copy 哂全句
我只係同意香港人由有錢變無錢（以real income而言）
而呢個原因係因為支那蝗炒高哂物價，又因為支資入主請多左支那人做高層，於是個上流性更加差，令後生仔更加難有錢

9. 有美國人干預香港內政，呢啲美國人識講廣東話，好陰濕架

第8點好中
而家啲官員完全冇政治觸覺...

Why not both

好柒呀你老母，打好你D字先講野啦，語意不清

呢條野只係對家其中一個自大撚，你睇佢敢講民賤全部係廢物就知，連自己方既人最重要既一個黨都敢踩，其他個D全部踩晒，典型以為眾人皆醉我獨醒既中二病。

呢條友最醒係擦鞋踩低對手上位，要睇既係佢讚邊個就即係邊個就中共支持同佢唔攪得，佢踩個堆就係佢認為可以攪既(包括同陣營):公務員，教育界，地產商(除左佢自己，因為佢近年投地少，主力係大陸)，民建聯。

教育問題?
係咪即係要認同聖誕節起源係八國聯軍

利申: 預科讀中史